【校園講獨】中大研究生會前會長：如覺得自己不是中國人，不應用廣東話

香港中文大學研究生會前會長許哲宇於港台節目中，回應中文大學校園出現港獨標語問題，明言「如果你覺得自己不是中國人，覺得中國人都是支那，就不應該用廣東話」。

許哲宇前日（11日）在接受港台《自由風自由Phone》訪問，提及有內地生撕毀中大民主牆上印有「拒絕沉淪 唯有獨立」單張。他稱，曾有內地生嘗試在民主牆上貼標語，惟被學生會人員阻攔，「也不讓別人往上貼、也不讓別人撕，那就是不讓大家表達了？這也是很不對的做法，這也是不民主的」。

但許哲宇直言，沒想到事情發展到這階段，舉例2014年佔領行動矛盾點在於香港追求更多自由訴求，惟這次「港獨」衝擊到「中國人底線」，所以會「激烈一點」。

問到「港獨」是成為思潮還是被放大，許哲宇認為是「放大了」，「因為他就是在用廣東話講話，廣東話就是中國話其中一種，但如果你覺得自己不是中國人，覺得中國人都是支那，就不應該用廣東話在講。你本身使用那語言，就是自己都沒有想清楚，港獨是什麼，為什麼要獨立，獨立了香港怎麼辦」。

許哲宇又稱，在民主牆上談論「港獨」是違反法律。

至於撕毀標語的內地生日前接受內地傳媒訪問時表示，「香港是中國的一部分」是常識，對「港獨」言論「看着不是很舒服」，「光天化日貼這種違法的東西，我覺得不太好，我氣不過，就去撕了」。

美國人講英文即係英國人?

全世界應該有十幾廿個國家屬於英國, 包括美國, 因為都係講英語?

撐中國既人到底個腦係咪生少左一忽架

所有講英文嘅都係英國人

仲有
乜9光天化日就睇唔過眼港獨呀

英女王fat fat la

全世界英國人人口大增

到底有幾智障先噏得出

根據佢地既偉論，歷史上獨立左既國家點解又獨立到？

有13億普通話非中國人

日不落帝國再現

普通話=胡語
用普通話=生番

低鳩能

仲有西班牙都不得了

馬拉人好多都講廣東話架喎

馬來西亞都係中國既

如覺自己不是英國人，不應用英文

西班牙國力大增
中東統一

佢哋遲早會話馬來西亞自古以來係中國不可分裂嘅一部份，
班友係咁厚臉皮。

13億中國人不講廣東話原來唔係中國人

咁全巴西起碼有9成人變咗做葡萄牙人
咁下年世界盃咪會見到C朗尼馬同隊比賽？ ？

世界上只會越來越多國家獨立

有冇人同我一樣唔明佢up乜鳩

佢地國家唔係一直推普廢粵咩

讀撚到研究生都係咁嘅水準,中国真係好撚野

Let's use Eng. on lihkg lol

噏緊乜撚嘢啊？

我地用緊正體字，隔離用緊「簡化」字

淨係文字已經唔同啦

真心咩？

為奶共可以去到幾盡？

全世界都係非洲古人領士，大家都係黑人子孫

廣東話係撚支那既

蛆大腦未發育出黎 9up

研究生都無撚邏輯

兒化音=含撚
大陸人=漢奸奴隸

唔講廣東話就唔係中國人

乜中國人唔係要講普通話咩？

閩越唔係支那人
自古以來
閩人講閩南話
廣東人講廣東話

就算當廣東話係'中國'話一種

都推論唔出認左'中國人'先講得

Btw咁唔該摺哂啲孔子學院先啦

On9 logic

又老屈所有語言都係中國語
個撚個奶共嘅係咪都會變智障架

果然係中國邏輯

日文有漢字，日本人都係中國人

所以當年日本打中國只係內戰，中國唔好再追究啦

同支那狗講邏輯
我不如同我隻狗講 起碼識搖下尾

奧地利人瑞士人一定係德國人
美國加拿大澳洲南非一定係英國人
成個南美除左巴西全部都係西班牙人

語言=國籍謬誤系列

如果覺得自己係中國人
就唔好講英文
完

建議支國取消哂所有英文堂+出版

要幾智障先會諗同言語等於同國家既想法...............................
正如廢老 你有咩咩血統 就等於唔可以作反

google 到個linkedin , 個姓係xu , 姐係點

cu啲垃閪圾master有錢有得讀 理撚得你幾垃圾

拼音都唔比用呀

邏輯零分wor呢條友

原來唔講廣東話就唔係中國人
中國準備滅國未

據此邏輯, 支持蘇格蘭獨立都唔可以用英文, 或者成班SNP應該禁用英文, 就算係出席國會討論都唔用得英文?

所有中國人只準講廣東話

個人覺得做唔做中國人都可以講廣東話

中國國內廣東人一樣可以講廣東話

香港一樣可以將廣東話當成中文分支, 又或者將廣東話當成獨立於Chinese既語言都可以

奶共會令智商下降
香港大把實際數據證明

[red]條友大陸人黎[/red]

食屎啦大陸研究生全部叫做外國生你唔講？

果然學歷同智商無關

乜鳩野Logic?

撐得都冇腦架啦

依條友痴線

哲學題
呢個係有廣東話先
定係有中國先

hints
中國建國於1949年

supplementary info
[size=6]香港立埠於1841年[/size=5]

咁你班大陸狗用唔用廣東話啊

以前有孫大炮賣粵
今有大中華膠賣港

講英文就係英國人

海外華人呢?

香港要獨立自主更應該要擺脫所有殖民史觀，事實上香港係1841年之前絕對唔剩係一條漁村，香港歷史可以追溯到二千年前南粵國時期，歷史文化同民俗悠久得多。構成現代支那雜種如斯民族最早只可追溯到清帝國，所以點解蝗話英文叫mandarin正是支共出現之前洋人對支那嘅講法，因此香港不論在民族歷史抑或民俗、文化、語言都比支那更悠久更出色，支那班蟎蝴漢雜種論歷史論語言有乜資格出聲

跟據此邏輯，遲早要話
美國自古以來係中國不可分裂嘅一部份，
非洲自古以來係中國不可分裂的一部份，
全世界自古以來係中國不可分裂的一部份

因為唔知幾多十億年前全世界大陸係連埋一齊

13億人講胡言亂語
結論係嗰13億唔係中國人

收皮啦5毛

香港係中國既一部分係事實，一國兩制唔代表你香港狗可以獨立，你班賤狗

咁係咪美國人唔應該講英文？